[純分享]慢煮雞脾排

話說我老婆近排買左支慢煮棒
今日整左個慢煮雞脾排
想同大家分享下
我地都係新手
煮得唔好唔好屌咁大力

雞脾排係上網買既

用沙薑粉+孜然粉醃 (因為屋企得尼D)

之後入袋, 倒D油入去
用75度慢煮45分鐘
雞都係熟D好

慢煮完就變成咁

之後大火煎
只係煎雞皮個面
目的係令佢脆口

大約煎2-3分鐘就ok

尼個時候準備配菜
番茄仔焗10分鐘
啡菇焗15分鐘

另外係超市買左D甜粟
慢煮完個雞脾排就再慢煮佢
落D牛油85度慢煮30分鐘

攪點!上碟!

可能煮耐左D, 或者煎既時候壓佢
中間冇想像中咁juicy
不過成碟野都好好食~ 多謝收睇

6/10

正

雞本身就唔韌，走去慢煮又殺唔死啲菌，根本上多餘

65度45分鐘就夠75度太高

煎果陣壓佢一定流失好多肉汁

最理想係KEEP係袋入面到你搞掂晒D配菜先大火煎雞皮脆身即上

BTW雞脾扒真係唔洗慢煮 是鳩旦煎啦屌
雞胸就話姐

雞脾都要慢煮 冇諗過

除左雞胸
其他部位都唔值得慢煮啦

煎得好靚

想舊肉多肉汁有好多方法既
一係浸鹽水，用水浸過雞面，然後用水＋雞淨重加1到2%既鹽浸過夜
慢煮果陣都可以落小小油落去
又或者煎之前coat一層麵粉上去
留意下你樽沙薑有冇鹽係入面
咁醃法D汁實瀉曬出黎架

我地跟一個慢煮app "joule" 煮
佢有3 個温度建議
分別係65, 75, 85
因為65度有D淆底怕有箘
所以揀75度

有落油慢煮呀
沙薑粉係100%沙薑成份
不過原來我老婆落左少少鹽醃
多謝指教

thank you

如果係細菌既話只會係表面增生
其實searing個步驟就已經殺曬D細菌
當然變壞就另計啦
變壞都唔會食啦

但煎封2面咪走晒D肉汁?

雞脾生煎先好食慢咩煮

火夠大時間夠短係ok既
同埋有D小技巧可以用既 好似轉一轉D雞扒或者托一托起 塊雞落去煎pan果陣表面D水點就會蒸發 但因為塊肉壓住 D水蒸氣trapped住係底 咁舊肉咪要長D時間先起到層crust 時間長左 咁入面咪煮緊 D水咪又流出黎lor咁
同埋你個pan係咩物料 易潔鍋既話真係爭咁D 可以用cast iron 或者鋼鍋

唔錯
有板有眼 工多藝熟 努力煮多啲好野 十卜十卜

其實我而家牛扒一般都會煎封左兩邊先sous vide
等佢唔會瀉水 你舊雞而家sous vide完冇左好多肉汁

同埋呢 雞脾本身都咁嫩 仲sous咩vide吖

雞最多slow roast, 慢煮真係

乜撚都慢煮
杯麵都慢煮啦

雞扒都慢煮
唔好以為有支慢煮棒就可以咩都拎黎慢煮先得嫁

我都係跟佢咁煮雞
當然我明生煎快靚正
但我覺得慢煮係嫩過生煎(可能我廢啦)

雞扒都要慢煮
係咪懶到咁
生煎仲正la

其實佢慢煮完再煎真係同就咁煎冇咩分別
最痴線係粟米都慢煮